[Клиентская документация](https://gitlab.com/xquanto/docs#%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F)

[[_TOC_]]

<!-- * Кросс-пары
	* Основные кросс-пары
	* Склеенные (композитные) кросс-пары
 -->

## Кросс-пары

### Основные кросс-пары

Основные кросс-пары - это такие пары в которых локальная валюта доллар:

* `BTCUSD`
* `ETHUSD`
* `LTCUSD`
* `XRPUSD`
* `EURUSD`
* `USDTUSD`

На основные кросс-пары рассчитывается спотовый индекс по взешенной методике .I

[Методика расчёта взвешенного индекса для основных кросс-пар](index.md#взвешенный-индекс-на-основную-кросс-пару-i)


### Склеенные (композитные) кросс-пары

Склеенные кросс-пары, моделируются из основных кросс пар:

* `ETHBTC` - длинная `ETHUSD` и короткая `BTCUSD`
* `LTCBTC` - длинная `LTCUSD` и короткая `BTCUSD`
* `XRPBTC` - длинная `XRPUSD` и короткая `BTCUSD`
* `LTCETH` - длинная `LTCUSD` и короткая `ETHUSD`
* `XRPETH` - длинная `XRPUSD` и короткая `ETHUSD`
* `XRPLTC` - длинная `XRPUSD` и короткая `LTCUSD`

В финансовом результате на такою кросс-пару присутствуют так же две составляющие.

Подробней про расчёт [прибыли на композитную кросс-пару](exec.md#фиксация-позиции)
и [примеры для композитной кросс-пары](exec.md#инверсивный-кванто-фьючерс-на-композитную-кросс-пару).

На склеенные кросс-пары рассчитывается [взвешенный индекс для композитных кросс-пар](index.md#взвешенный-индекс-на-композитную-кросс-пару-i)
